去到外國其中一個俾人歧視的原因，就係同人講廣東話！

就好似你係香港聽到人講普通話一樣，潛意識就覺得佢地係新移民呃福利一樣，所以廣東話收埋係屋企講就可以，出到去盡量講英文（即使同香港人/屋企人傾計），be a local brit 人地就當你係佢地一份子 ！

一定要講廣東話 推廣比鬼佬學

咁同大陸人文化侵略有咩分別

你係香港聽到巴基斯坦話都會下意識提防

其實都係睇場合講

大陸十幾億人先侵略到其他國家
香港人得幾百萬
自己都唔保留本土文化 ？

咁點解鬼佬黎香港又要講英文 明明香港既語言係廣東話
但香港人去鬼佬地方又要講返英文
其實最主要原因咪就係冇地位囉！

公眾場合盡量唔好講，屋企/周圍冇人先講就最安全

最多咪扮遊客
點解唔講

公眾地方盡量唔好講，屋企/私人地方你鐘意點講都冇問題

都唔係架講唔講都歧視你
要習慣人地側目、閒言冷語

你嗰人閃閃縮縮就會比人歧視，大膽啲直視佢哋就無人會搞你

香港官方語言都係中文同英文
咁鬼佬黎香港唔識中文唔過份喎

幾時mother language 變左原罪，你用Cantonese 同鬼佬傾，98%唔會識聽，呢個一定，racist 無分人種，我地聽人講港東話唔正都笑鳩人，你估你講英文唔正，人地會唔會笑鳩你，去到保留香港文化沒有錯，只要唔好被必有用心既人利用，去到人地地方，應該係接受新事物，接受culture ，如果怕racist不如怕搵唔到工好過

因為你唔夠黑人惡
你癲過黑人，到班鬼佬博命
成班攪暴動
人地就驚你，就識小心同你相處啦

我又唔太覺講廣東話/有香港accent會比人歧視喎

當你去超市買野，興高采烈咁圍內討論時，鬼佬唔職聽就會以為你地係大陸人，要和大陸人分隔開來最有效/即時的方法就係一齊和 locals 講英文，減少不必要的衝突

講中英文唔正而笑尻人係得香港同英國先有
根本全世界度度都有自己口音，講得"唔正"只係按英國佬個19標準黎講係唔正

我去British council上堂，個miss 周不時恥笑美國人英文
Can’t 同 restaurant 就第一堂已經講

就算英國當地 Scouse 口音俾人笑左幾十年，RP 口音俾人笑扮哂野，其實唔使太在意

比鬼佬屌
最多咪扮日本人/遊客
做咩搞到講廣東話都係原罪咁

D人識英文係自己本事，但講到廣東話係廢，不如話點解自己唔係白人啦，咁咪唔識囉

我覺得個原因係人地唔知你up乜 自然有介心
好似我地聽到南亞講英文 知佢地up乜 同佢地圍內講自己母語 梗係凝住佢地傾緊點犯罪咁

無啦啦扮乜鳩日本人/遊客？明明自己識講英文扮唔識講？

係英國講英文係基本能力和對當地 community 的尊重，屋企講咩冇人理你

唔比心機融入人地文化
你只係一隻蝗
你去日本旅行都學返幾句啦

推 711/712 35+ 初選
更多資訊:

大陸人d英文有d都流利，其實分唔到架，去得白人國家預左有racist

的確，講英文只係其中一個方法，有啲 ABC 土生土長連中文都唔識講，一樣有機會俾人歧視

即使同香港人/屋企人傾計

你都痴線

咪係

明明嚮自由國家

死都要自我設限

咪係
我覺得有啲做多咗
反而香港人岀到去應該要留意自己講說話嘅音量就真
細細聲講嘢根本冇人會想偷聽你講咩語言
但太大聲嘈到人，無論你講廣東話定係英文人哋都唔鍾意啦

你要推廣你係學校推繁體中文算數
因為人哋啲學校基本上淨係教簡體

同鬼佬講英文，遇上香港人講返廣東話，同你香港打份出入口公司嘅工冇分別，何必自找煩惱

你都on9 你係香港見到日本人韓國人講翻自己語言你會唔會歧視佢地？ 有時想表示友好仲會特登講一兩個當地語言嘅單字添
支那人乞人憎明顯唔止淨係支那人嘅語言有問題

簡單啲講即係自己圍爐囉
無啦啦點會喺條街同啲外國人一齊嗰陣講廣東話

諗起rooftop Korean

講中文唔係問題
但成日見到d人當係自己係旺角定點
係公眾地方大大聲講 驚死人唔知你唔係當地人咁
大聲講大聲笑 人地唔gur都正常啦

笑咗 而家咁多post又咩唔講廣東話又咩正常就唔會被歧視
一係就份人極度自卑 一係就未撚去過外國

去下心齋橋就知，以為去左旺角

正確態度！

其實去得某個地方長住又唔去用當地語言
我覺得果班人其實係鐘意排他
你班屋企人應該都好善待其他人

弱撚智

cant 真係考起

好撚可悲 同fd或者屋企人都唔講得廣東話 人地都未奄你 你先自奄 你咁撚中意自我審查你不如返中國

你唔高高談闊論根本無人理你

Aggar 真心係倫敦住左3年 大概比人歧視過一次 我回罵返佢 佢已經邊屌邊走

有樓主呢d香港人真係好可卑

Can’t 英式一聽就聽到，美式......

agger

我講centre佢地以為我講聖誔老人

其實你識唔撚識文化侵略係咩嚟？
文化侵略點同文化共融相比？

睇d鬼佬utuber 講普通話真係好撚柒

你住兩日就走？

到時人人識你呢位住咗成年嘅遊客

我唔見啲鬼佬嚟香港有學廣東話喎十個都冇一個

原來你係五毛喵喵苦主

呢個字同center 一樣只係美式英式🤪 搞到我學英文都亂亂地

咁日韓人呢

on9到離地
國都唔知出過未嘅on9仔
你啲英文又有幾local呀

咪撚on9啦 唔知你係咪住係外國，我自己住外國同香港人出街都係講廣東話，唔係大聲講冇人會理你同岐視你
你諗下日本人/韓國人/其他外國人黎到香港，洗唔洗逼人講香港官方語言，廣東話/普通話/英文。
我識既韓仔，日本仔，越南仔全部都係講自己語言冇人會on9到圍內用second language我係澳洲食拉麵，店員之間溝通都係直接用日文同外國人落單先會講英文，食中餐講普通話既都有大把鬼佬去食人地岐視中國人係當鬼佬同中國人講野，有班中國人仲on99 同人講中文唔係英文，仲有係條街大聲講中文。
你正正常常係街同屋企人，朋友出街講廣東話係唔會比人岐最少我住左差唔多5年澳洲都冇因為講廣東話比人岐都冇見過其他亞洲朋友咁樣比人岐，除左上述講既中國人

同自己人講廣東話就ok
同人地講英文就得
融入人地 唔好成日成班圍威喂就得

官方=政府

官方話你係中國人添 咁話你係中國香港人唔過份喎

掉撚轉左
係去到人地地方，但迫人地講你既語言先係問題

當然同local 相處就要講番英文

其實講人地個種語言先係正確融入當地

係香港人先會講返英文就香港d鬼佬

人地台灣日本韓國d鬼佬都識當地d語言

我覺得講係冇問題 中國人嘅問題係人地同佢講英文佢同人地講普通話喎

可卑又自卑

馬來西亞周街都講廣東話。南美都不少。

唔認同

香港人大方姐
係呢排大家咁憎中國 先排斥人講普通話
以前講英文定普通話都無人理你

根本就係雙重標準

主要係音標做 (r) 果D r我不嬲都唔發出黎

我覺得過份 好離地
只係勉強接受

你去外國如果官方語言係中文，你都可以講中文唔會有問題，可惜果邊唔係

香港官方語言中英都係

你都戇撚鳩

你真係on99

咁我夠唔識英文囉！我遊客講廣東話唔過分呀！另外，去法國講英文係會比人歧視，反而講普通話仲好呀！咁你係唔係講普通話呀。唔係呀嘛！當然講廣東話啦！呢樣野係睇你溝通的人識唔識果種語言，唔通你佢外國會係公眾場合同你果兩個唔識英文的老母老竇講英文？

知唔知官方語言（official language)同民族語言（national language)嘅分別？

愛爾蘭

英國佬自己都歧視發音不正的同胞。睇窈窕淑女就知英國佬係咩人。

事實都係無禮貌，係香港啲人當無事，佢地又當無事姐，你圍內自己講冇人理，一大堆唔同人嘅時候都係會用返該國語言

利申，留英，啲韓仔日仔係多人嘅時候會自己注意返，會講英文

因為真係得支那人先會自己一堆係咁狗吠，所以個個都會注意返，講返英文，專重返當地人，廢事俾人當係支那人

呢個post咩事咁多負皮移民既唔該努力學習當地文化 包括語言
唔好做香港蝗蟲
你係唐人街當然可以講中文
但你唔會expect當地鬼佬要就你學廣東話同你講野掛

仲有太大聲，成個鄉下仔出城咁

On9?

香港有時都無啦啦有人啤9你，根本上全世界既人都係欺善怕惡通常London都唔知英國啦，歧視嗰啲都唔知係咪移民入黎，其他英國地方就好少遇到歧視，可能少啲人

推 一國兩制已死
多條戰線要人
香港自治法案 retweet國際線
35+ 黃色經濟圈 快閃文宣
BNO 5+1 提取強積金 特區免簽地位

我自己平時同香港fd出去一定係講廣東話
呢個係我母語，亦都係尊重對方母語既表現
正如我識到日本人都會嘗試講我識既日文
唔覺得去到外國一定無時無刻講當地語言
正如你都唔會要求2個喺香港住既外國人自己圍內講野都要講廣東話掛
當然冇人叫你好似支那人咁要當地人就番自己啦
我同外國fd/食野買野當然係講英文

講廣東話細聲啲咪得囉

係香港第時都一樣
你講廣東話都會比D北佬新香港人歧視

文明呀
唔講廣東話

未Block 歡迎快D Block 隻賤奴狗狗, 佢最鐘意就係俾人屌
無視佢就得

移左民就係當地人，not香港人

你啱嘅,但主流社會冇人會用英文做日常交流囉,呢道又唔係新加坡.